TABLEAU DES ESPÈCES

Fleurs rouges, tachées de pourpre foncé en dedans, très grandes (4-5 cm. de long sur 2 de large) ; calice à lobes largement ovales-oblongs ; feuilles ovales-oblongues, tomenteuses-blanchâtres en dessous, ridées en réseau, crénelées, la plupart longuement pétiolées.	**D. purpurea 2707**
Fleurs jaunâtres, non tachées de pourpre, moins grandes ; calice à lobes lancéolés-linéaires ; feuilles oblongues-lancéolées, vertes, glabres ou pubescentes, non ridées, dentées en scie, les caulinaires rapprochées et demi-embrassantes
	Corolle grande (3-4 cm. de long sur 1 1/2 à 2 de large), en cloche très ouverte et ventrue, pubescente en dehors, veinée en réseau en dedans ; pédicelles, calices et capsules poilus-glanduleux ; grappes florales lâches et peu allongées.	**D. ambigua 2708**
	Corolle moyenne (15-20 mm. de long sur 5-7 de large), tubuleuse en massue et un peu ventrue, glabre en dehors, non réticulée en dedans ; pédicelles, calices et capsules glabres ou un peu poilus ; grappes florales longues et serrées.	**D. lutea 2709**